當私樓家庭月入中位數可能得3萬-4萬既時候...年青人都係買唔到樓

最近無聊睇返唔同私樓既家庭月入中位數
最普通既私樓全家人加埋往往只係3-4萬，高級私樓都只係7-8萬
當計到最盡得一個人返工，即係個老豆做到40幾50歲都只係搵3,4萬已經住緊400幾500萬既私樓
仲未計大把係父母都返工，除返開除時一個人搵2萬都冇都已經住緊私樓

一對fg情侶最少都搵3萬，老師社工護士依d加埋6萬幾
如果佢地係一個家庭已經係全港最top 16.5%家庭
但都係要儲好多年錢先買得起最細既新界私樓

然而d中年人同廢老就係咁講自己做文員都買到樓，年青人點廢點廢點廢...

所以我有時都真係唔覺得私樓出世同公屋出世既仔女係咪真係有咁大分別
d人講到住私樓既仔女一定一年去幾次旅行、食好野、有得學好多野
根本隨時父母都只係一個當年中三畢業既文員仔，錢又搵唔多

但倒轉又會諗
到底有幾黑仔/幾廢先會有香港50、60、70年代出世既父母係要住公屋

一係個泡沫大到仆街，一係個樓市靠外來資金支持（大陸）

結論：一係樓仆，一係周街大陸人

幾層樓算點？

社工fg萬幾蚊

隨時一年都搵唔到工

人地可能有股票收息呢, 2000年是但9買一隻今日都贏緊

係住私樓家庭定租私樓家庭先
租個劏房都可以叫住私樓

講咗幾多年呀？
由舊登講到囗臭
樓市咪一樣go go go
跌一至兩成都即刻有人接盤
你又唔諗下度政策班高官係咩人
個個都有幾層樓揸手
邊個想斷自己糧？

Sor 係有私樓家庭定租私樓家庭先

私樓住屋苑同住單幢都好大分別。

家庭總收入得4萬，供樓都冇左一半

其實呢個POST 想講咩

低估咗啦下話

點解

早5,6 年前買, 月供8000
而家買就起碼供2萬

呢個真.....
但現實係有斷供樓都唔會有女.....

上少d child登啦，你估真係咁多fg搵三皮咩，人工增幅過左頭三年大多按通脹增長架咋，你估真係個個年年15%咁無限加

但呢班屎忽鬼父母
永遠唔撚明點解年青人咁大壓力

有樓有女係傻仔先信到十足遮

好似車咁, 唔通你揸架錢7又有女上你車咩

咁要幾錢先算生活好d?

你有間公屋, 搵1皮生活都可以好好

社會上不少年過43歲的中年人常吹噓當年自己的發奮史，對年輕人指指點點，但經合組織的報告指出，當年發跡容易，不止香港，全球亦然，報告寫道：「對很多在1955年至1975年期間出生、父母均是缺乏教育的人來說，社會的確有流動性，但對1975年後出生的人來說，（流動性）已停滯不前。」

有樓唔係供樓....

每個月比水電煤同管理費已經有安穩生活

最緊要唔駛供樓已經好好

而家香港班仆街發展商賣樓吱牙膏咁吱， 又出埋D閪plan便利大陸人買樓走資又賣樓玩投標， 個樓市真係好難仆街⋯